---
title: ASP.NET的编码方式
date: 2016-08-18
tags: [ASP, .NET, c#]
categories: Language
---

`ASP.NET`中有俩种编码方式：
- 代码内嵌 -- 一个页面只有一个代码文件，适用于代码少的情况，一般不建议这样的编码方式，此时所有的代码都在`.aspx`文件中编写，把代码写在`<% %>`之间就行了。其中`<% %>`之间是`c#`代码，`<%= %>`用来解析表达式，直接输出到页面上内容。
- 代码后置 -- 一个页面有俩个代码文件，这种方式适合页面复杂代码量大的情况，页面比较好修改和维护。代码后置是微软的一项技术，在`.aspx`页面种没有逻辑代码，只有‘控件’和‘HTML’代码，而在`.cs`文件中编写相关的逻辑代码。这样的好处如下：
    - 代码和页面设计分离，使代码更清晰；
    - 代码和设计进行协同开发；
    - 提高页面的安全性；

对于代码后置的方式，在`.aspx`页面的顶部有一个声明代码，如下：
`<%@ Page Language="C#" AutoEventWireup="true" CodeBehind="WebForm2.aspx.cs" Inherits="WebApplication2.WebForm2" %>`
这是一个`@Page`指令，该指令定义了`ASP.NET`页用于编译和解析的属性，

每个`aspx`页面只能有一个`@Page`指令。其参数的意义如下：

- `Language` -- 指定页面代码和后置代码使用的语言，
- `AutoEventWireup` -- 设置页面是否自动调用网页事件，默认为`true`。
- `CodeFile` -- 指定代码的后置文件，该后置代码与页面是局部关系
- `Inherits` -- 继承的项目，页面类；

推荐使用代码内嵌和代码后置结合的方式开发项目，可以使用代码内嵌将控件元素或标记元素的值设置为函数返回的值，使用代码后置开发业务逻辑或数据代码。 